<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presentations on Sou&#39;s Laboratory</title>
    <link>http://maxsou.github.io/presentation/</link>
    <description>Recent content in Presentations on Sou&#39;s Laboratory</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, maxsou;Thanks for spf13 .</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2016 18:06:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://maxsou.github.io/presentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>【四国高松】村上春树《海边的卡夫卡》背景（舞台）地</title>
      <link>http://maxsou.github.io/presentation/sikoku/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 18:06:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://maxsou.github.io/presentation/sikoku/</guid>
      <description>&lt;p&gt;【四国高松】如果说四国的高知，大多数人都会知道—它是坂本龙马的故乡。高知的飞机场也是以坂本龙马的名字命名—高知坂本龙马空港。鸟取沙丘柯南机场也是模仿了它的命名规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但看过海边的卡夫卡的人，说道四国第一个想起的一定是高松。因为，那个十五岁的离家出走的少年曾经来过，并在高松郊外的一个四人图书馆里找到了努力活下去的动力源。下面是原文。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;高松市郊有一座私立图书馆，是一位有钱的世家用自家书库改建的。珍本书很齐全，建筑物和庭园也值得一看。曾在《太阳》杂志上看到过图书馆的照片，阔阔绰绰古色古香的日式建筑，客厅一般优雅的阅览室，人们坐在宽大的沙发上看书。看那照片时，我近乎不可思议地被强烈打动了，心想迟早务必找机会看一下这图书馆。图书馆名叫“甲村纪念图书馆”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我去站内旅游观光介绍所打听甲村图书馆的位置。坐在服务台里的一位热情的中年女性给我一张观光游览图，在图书馆所在位置打了×，告诉我如何乘电车，并说乘电车到那个站要二十分钟左右。我道谢后查阅站内的时刻表，车大致每二十分钟开出一班。车来之前还有点儿时间，遂在站内小卖店买了可以当午饭的简单盒饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;村上春树　《海边的卡夫卡》　第5章　在图书馆度过的一天&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;关于甲村纪念图书馆是不是真的存在，春叔给了我们这样的直接又有情怀的答案。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;甲村記念図書館はもちろん実在します。というのは嘘です。実在しません。僕が勝手にこしらえたものです。すみません。なにしろ勝手にこしらえるのが好きなもので。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;僕は何かそういう場所を作ると、細部をどんどん補強していきます。たとえば佐伯さんの執務室の机がどんなかたちをして、そこにどんなものが載っているか、そういうことについて何ページだって書くことができます。目の前にありありと思い浮かべることもできます。そういう情景が現実の情景よりも強いリアリティーを持ち始めます。小説を書くことの喜びって、そういうものなんです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;というわけで、甲村図書館は僕の頭の中には実在しますが、実際には実在しません。みなさんの頭の中ではいかがでしょう？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;（訳）甲村纪念图书馆当然存在。那是不可能的。其实不存在。是我信手捏来的。对不住了，我太喜欢信手捏来了。我创作出来一个场景后会给它逐渐添枝加叶变得丰满。比如说，文中佐伯（SAIKISANN）的值班室的桌子是什么样的形状，那里摆放着什么，我能光描写那些就写好几页。所以那样的场景在你们看来就比现实中存在的场景还现实了。写小说的欢乐就在于此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以说，甲村纪念图书馆只存在在我的脑袋里，在现实中是不存在的。大家脑袋里的甲村纪念图书馆又是什么样的呢。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>